【基因編輯嬰兒】官方指賀建奎私自組織研究 將移交公安機關處理

廣東省「基因編輯嬰兒事件」調查組現已初步查明，該事件乃南方科技大學副教授賀建奎為追逐個人名利，自籌資金，蓄意逃避監管，私自組織有關人員，實施國家明令禁止的以生殖為目的的人類胚胎基因編輯活動。涉嫌犯罪的人員將移交公安機關處理。

據調查組表示，賀建奎2016年6月開始私自組織包括境外人員參加的項目團隊，蓄意逃避監管，使用安全性、有效性不確切的技術，實施國家明令禁止的以生殖為目的的人類胚胎基因編輯活動。

2017年3月至2018年11月，賀建奎通過他人偽造倫理審查書，招募8對夫婦志願者（愛滋病病毒抗體男方陽性、女方陰性）參與實驗。為逃避愛滋病病毒攜帶者不得實施輔助生殖的相關規定，策劃他人頂替志願者驗血，指使個別從業人員違規在人類胚胎上進行基因編輯並植入母體，最終有2名志願者懷孕，其中1名已生下雙胞胎女嬰「露露」和「娜娜」，另1名仍在懷孕中。其餘6對志願者有1對中途退出實驗，另外5對均未受孕。該行為嚴重違背倫理道德和科研誠信，嚴重違反國家有關規定，在國內外造成惡劣影響。

調查組有關負責人續指，對賀建奎及涉事人員和機構將依法依規嚴肅處理，涉嫌犯罪的將移交公安機關處理。對已出生嬰兒和懷孕志願者，廣東省將在國家有關部門的指導下，合作進行醫學觀察和隨訪等工作。

内地學者賀建奎2018年11月26日對外宣布，以「基因編輯」培育出能抵抗愛滋病嬰兒，引起全球震驚，被指嚴重違反了科學倫理道德。廣東省隨即就此事展開調查。

真係慘,明明幫支共做野
出事就變私自組織研究

做比西方社會睇啫

入到去繼續做
自出自入

依家開始國家接手
原先人馬非禁則死
一切由國家行先冇得say no